<resources>
    <string name="app_name"></string>
    <string name="lvl1_coplition1">Десять человек захотели основать клуб. Для этого им необходимо собрать определённую сумму вступительных взносов. Если бы организаторов было на пять человек больше, то каждый из них должен был бы внести на 100 долларов меньше. Сколько денег внёс каждый? </string>
    <string name="lvl1_coplition2">Яблоко плавает на воде так, что 1/5 часть яблока находится над водой, а 4/5 – под водой. Под водой яблоко начинает есть рыбка со скоростью
120 г/мин., одновременно над водой яблоко начинает есть птичка со скоростью 60 г/мин. Какая часть яблока достанется рыбке, а какая – птичке? </string>
    <string name="lvl1_coplition3">У Вани было некоторое количество печенья; он сколько-то съел, а потом к нему в гости пришла Таня, и оставшееся печенье они разделили поровну. Оказалось, что Ваня съел в пять раз больше печений, чем Таня. Какую долю от всего печенья Ваня съел к моменту Таниного прихода? </string>
    <string name="lvl1_coplition4">На столе лежало 100 яблок, 99 апельсинов и груши. К столу подходили ребята. Первый взял яблоко, второй – грушу, третий – апельсин, следующий опять яблоко, следующий за ним – грушу, за ним – апельсин. Далее ребята разбирали фрукты в таком же порядке до тех пор, пока стол не опустел. Сколько могло быть груш? </string>
    <string name="lvl1_coplition5">Сто человек ответили на вопрос "Будет ли новый президент лучше прежнего?". Из них a человек считают, что будет лучше, b - что будет такой же, и c - что будет хуже. Социологи построили два показателя "оптимизма" опрошенных: m=a+b/2 и n=a-c. Оказалось, что m=40. Найдите n.
</string>
        <string name="otvet1_1">Обозначим величину вступительного взноса через x. Тогда можно составить уравнение 10x = 15(x - 100), решив которое, определим x = 300 долларов. Можно было бы решить эту задачу не составляя уравнения, рассуждая следующим образом: те 100 долларов, которые сэкономят 10 первоначальных членов клуба, заплатят 5 новых членов, т.е. каждый из 5ти заплатит по 200 долларов. Таким образом, при 15ти членах клуба общий взнос составит (200$ \Times$15) = 3000 долларов. Значит, для 10 ти участников членский взнос был равен (3000 : 10) = 300 долларов. </string>
        <string name="otvet1_2">Пока яблоко окончательно не съели, часть его будет находиться над водой, а часть – под водой. Следовательно, рыбка, и птичка закончат есть яблоко одновременно. Поскольку рыбка ест в два раза быстрее, ей достанется в два раза больше. </string>
        <string name="otvet1_3">До прихода Тани Ваня съел в четыре раза больше печений, чем Таня, то есть в два раза больше, чем оба съели после прихода Тани. </string>
        <string name="otvet1_4">Поскольку на каждом круге апельсины берут в последнюю очередь, прошло 99 полных кругов "яблоко – груша – апельсин" (то есть фруктов каждого вида было как минимум 99). Но на следующем круге апельсинов уже не было, а яблоко ещё оставалась. После этого круга стол опустел, значит, груш было или 99 (если последним взяли яблоко), или 100 (если последней взяли грушу). </string>
        <string name="otvet1_5">Известно, что a+b+c=100; a+b/2=40. Из второго равенства получаем: 2a+b=80. Вычитая из последнего равенства первое, получаем: a-c=-20, что и требуется найти. </string>


    <string name="lvl2_coplition1"></string>
    <string name="lvl2_coplition2"></string>
    <string name="lvl2_coplition3"></string>
    <string name="lvl2_coplition4"></string>
    <string name="lvl2_coplition5"></string>
        <string name="otvet2_1"></string>
        <string name="otvet2_2"></string>
        <string name="otvet2_3"></string>
        <string name="otvet2_4"></string>
        <string name="otvet2_5"></string>


    <string name="lvl3_coplition1"></string>
    <string name="lvl3_coplition2"></string>
    <string name="lvl3_coplition3"></string>
    <string name="lvl3_coplition4"></string>
    <string name="lvl3_coplition5"></string>
        <string name="otvet3_1"></string>
        <string name="otvet3_2"></string>
        <string name="otvet3_3"></string>
        <string name="otvet3_4"></string>
        <string name="otvet3_5"></string>



    <string name="lvl4_coplition1"></string>
    <string name="lvl4_coplition2"></string>
    <string name="lvl4_coplition3"></string>
    <string name="lvl4_coplition4"></string>
    <string name="lvl4_coplition5"></string>
        <string name="otvet4_1"></string>
        <string name="otvet4_2"></string>
        <string name="otvet4_3"></string>
        <string name="otvet4_4"></string>
        <string name="otvet4_5"></string>
</resources>
